大家身邊工程系一級榮譽畢業嘅同學子，搵到工未？

每年每科十幾個
一畢業就消失晒咁
班天之驕子究竟去咗邊

天之驕子

喺我樓下七仔做緊收銀

入左政府做工程師啦，7皮人工

會唔會入晒去教育營讀國安PhD

學bra

天之驕子會讀工程？

岩岩升咗做SBSE, 連Housing 都有15萬嘅。

認真答你

每年政府收二十幾個GE入去,大多數好大機會考到牌,3年後就70K
仲有其他入CONSULTANT CLIENT MAIN CON, 你叻仔,有上司睇你就唔會太差
仲有大部份既就會係連登叫下春咁,成世唔上唔落

穩入CEG 3先後考完個牌 做多1年就升咗做政府工程師 月入68k

十年幾前畢業 搵到

唔係話出面公司唔睇GPA架咩

@毒步天下

之前果個咩享哥去左邊？

i大鏗

我三級都搵到食
一級果d應該一早發哂達

first hon一定搵到好工？

留名

大幾個first hon 幾多個係香港人？

自膠
*十

想當年first hon班同學大部份去左讀phd
因為發現左自己淨係識死讀書
冇train交際手腕同形象經營
出去見工過唔到group in
唯有繼續留喺象牙塔避世

其實三大工程同科學每年都收好多30+甚至滿分既同學

點都會睇下嘅

係70k

乞食果方面？

好極端 有d讀得書但講唔到野 應該冇做工程

高分唔等同天之嬌子。高分低能就聽得多。

btw 工程界只有BiG one 沒有之一

每科十幾個有無咁多啊

有幾出奇

fresh grad第一份工 洗唔洗交際手腕同形象經營咁誇
你講果D似係毒撚/講野1999果類

AECOM

睇黎好多人block左我

每個工程post都會見到風間清

Maincon MT真係要

Real

佢咁樣昆啲𡃁仔怕唔怕有報應

同當年鏗哥有得揮

鏗哥二世

句句都係事實喎
邊到有昆人?

真 AECOM屌打Arup

傻鳩先做Arup

今年AECOM收勁少 精英

做緊外賣佬過日子
揾左一個月工， 希望暑假完前揾到份牛工做

你打漏左consultant

我個科1st hon入面，有九成係local，因為科野本身都極少NDS

禁你又幾多分

咁你解釋下點解天之驕子唔會讀engine

asso

去咗做機師

掃緊樹葉

連登仔既非主流工程
識人唔洗first hon 都45k
First hon 多數過美國MS, PhD 再入大企

入國企會唔會易啲

放hon後身邊啲聰明仔靜晒

認真答你:
第一份工唔睇你gpa睇咩
下你話intern?

intern請人唔睇你gpa咁睇咩
下你話interview?

叫你interview 搵咩做標準?
唔洗我多講啦
p.s. 第2份工就唔係好理，但係first hon架話就另計

why not?
雖然平時成日笑我個frd engine 仔
但有咩關係

直頭係傻系好鍾意笑人高分低能個啲

睇黎勝負已分，poly成為工程界一大了

好人好姐 走去做狗

做狗好過做人

樓豬我系米色你><

有冇咩建議

First Hon 對搵工唔重要
除非你搵business GT, MT

利申：今年grad, 唔過3收到client offer

最緊要係英文

其實好多工都係英文好就有優勢，唔限於工程工

同意

係
好多地方都係

唔系你個係

我跟羊B的

我
畢業唔知幾多年
依家做緊19 main con

畢業初時好境嗎？

你肯定 poly BSE 易入 client 過 hku mech?

鏗哥

雖然 poly bse 勁
但 hku mech 都唔差啦

鏗哥 宜家poly EE仲好唔好景？

不嬲都好景啦

諗返轉頭
只係好過其他人少少

i大鏗正視聽鏗哥行完scheme未

consultant 好過mc啦

真，EE係好好景可惜連登仔永遠不面對現實

BSE同EE都係工程界一線Major黎
Mech只係二/三線地底泥

consultant同contractor差唔到好遠
consultant 望落高級D
但你都係一隻狗
入政府先叫做返人
但年少無知
曾經有政府offer
放棄左

本身聽鏗哥講完我都有少少信 始終EE界元老
聽完你講我就覺得前路坎坷了

原來風間就係亨哥？
有印象個時個名仲係防彈少年鏗哥

亨哥而家叫咩名
懷念以前日日追校園台都見到佢

我頭一兩年已經知道
香港做工程係做狗
毫無專業可言
Consultant 個種專業都係虛有其表

#107 係佢

拜一拜校園台名人亨哥

顧問專業=背例

鏗-,-